\documentclass[a4paper,10pt]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}
\title{Grundlegende Einführung in die Sprache und ihre Konzepte}
\author{Philipp Schmid \and Andrea Matecsa}

%RUST Code Block
\usepackage{color}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\lstset{ %
  backgroundcolor=\color{white},   % choose the background color; you must add \usepackage{color} or \usepackage{xcolor}; should come as last argument
  basicstyle=\footnotesize,        % the size of the fonts that are used for the code
  breakatwhitespace=false,         % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
  breaklines=true,                 % sets automatic line breaking
  captionpos=b,                    % sets the caption-position to bottom
  commentstyle=\color{mygreen},    % comment style
  deletekeywords={...},            % if you want to delete keywords from the given language
  escapeinside={\%*}{*)},          % if you want to add LaTeX within your code
  extendedchars=true,              % lets you use non-ASCII characters; for 8-bits encodings only, does not work with UTF-8
  frame=single,	                   % adds a frame around the code
  keepspaces=true,                 % keeps spaces in text, useful for keeping indentation of code (possibly needs columns=flexible)
  keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
  language=Octave,                 % the language of the code
  morekeywords={let,match,*,...},           % if you want to add more keywords to the set
  numbers=left,                    % where to put the line-numbers; possible values are (none, left, right)
  numbersep=5pt,                   % how far the line-numbers are from the code
  numberstyle=\tiny\color{mygray}, % the style that is used for the line-numbers
  rulecolor=\color{black},         % if not set, the frame-color may be changed on line-breaks within not-black text (e.g. comments (green here))
  showspaces=false,                % show spaces everywhere adding particular underscores; it overrides 'showstringspaces'
  showstringspaces=false,          % underline spaces within strings only
  showtabs=false,                  % show tabs within strings adding particular underscores
  stepnumber=1,                    % the step between two line-numbers. If it's 1, each line will be numbered
  stringstyle=\color{mymauve},     % string literal style
  tabsize=2,	                   % sets default tabsize to 2 spaces
  title=\lstname                   % show the filename of files included with \lstinputlisting; also try caption instead of title
}%kopiert von https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Source_Code_Listings#Supported_languages




\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\section{Introduction} Software wird immer komplexer und somit wird auch das Ändern bestehender Funktionen und das Hinzufügen neuer Funktionen immer noch schwieriger. Durch die steigende Komplexität steigt auch die Anfälligkeit für Sicherheitslücken. Rust hingegen will genau diese negativen Erscheinigungsbilder verhindern, bzw. vermindern. 
\subsection{Was ist Rust} Jedoch was ist Rust und was und wie macht Rust diese Probleme besser? Damit wollen wir uns in diesem Absatz beschäftigen. Rust hat mehrere Ansätze um diese Probleme zu verhindern. Die Ansätze sind jedoch nicht völlig neu. Rust ist eine Programmiersprache, welche einige Programmierparadigmen aus funktionalen, objektorientierten und der nebenläufigen Programmierung verbindet. %noch abändern wiki %
Durch diese Verschmelzung erhält Rust die Möglichkeit auf einer sehr hohen Basis zu abstrahieren. Der Rustcompiler wurde erstmals in der funktionalen Programmiersprache OCaml von Mozilla Research entwickelt. Mozilla Research beschäftigt sich normalerweise mit Webapplikationen wie den Mozilla Firefox.
Warum Rust? Was spricht für Rust?
erstellt von mozilla
\subsection{Besonderheiten von Rust}
-Focus auf Sicherheit
-ähnelt c und ocaml
\section{Pattern Matching} 
\subsection{Was ist Pattern Matching?}
Pattern Matching ist matchen auf ein bestimmtes Pattern
\subsection{Beispiel}
\begin{lstlisting}
let x=4;
match x{
1=>!println("x is 1")
2=>!println("x is 2")
3=>!println("x is 3")
4=>!println("x is 4")
_=>!println("x is anything else")
}
wie ocaml match a with x::xs->xs
\end{lstlisting}
\section{Mutability} Was ist mutability? wie wird es umgesetzt? vorteile nachteile?

\section{Higher Order Functions} Was sind HOF? Warum HOF? Beispiel, Gründe für HOF
breitere Wiederverwendung möglich
bekannte higher order functions bspw. fold 
Beispiel

\section{Comparison with other Languages}
Rust ist besser als alles andere
\subsection{Ocaml}
\subsection{andere}
\section{Discussion/Conclusion}
Rust ist supergeil

\begin{thebibliography}{9}
\bibitem{RustDocumentation}
  Official Rust Webpage,
  \emph{\LaTeX: Documentation about Rust},
  https://www.rust-lang.org/en-US/documentation.html
  accessed on the 10.4.2017
\bibitem{RustBook}
	Deutschsprachiges Rust Buch
	\emph{\LaTeX: GitBook zur Programmiersprache Rust },
	https://rust-lang-de.github.io/rustbook-de/
	accessed on the 13.4.2017

\end{thebibliography}

\end{document}